# Best quotes

道愛，道謝，道歉，道別，這人生四道，很難。 one step at a time “落子無悔”，這就是付出，這就是選擇

when you feel impatient, is time to go slowly

不要害怕弱項,那都是進步的空間

Two things define you: Your patience when you have nothing and your attitude when you have everything.

先做能力規畫，再做職業規畫，最後做人生規畫。 在不同的時間完成不同的能力練習，學習不同的專業知識，等能力累積夠了，書讀夠了，你突然發現職業規畫也水到渠成、豁然開朗。

好多職業需要的能力除了一小部分是專業知識，大部分都是通用能力。比如書面寫作、口頭表達、人際溝通、專案管理、時間管理，甚至領導力等，絕不是只有一個行業可以用得上。等你能力變強，職業發展的道路也就豁然開朗了。

努力永遠要藏到別人看不到的地方，只有分外努力，才能看起來毫不費力

不要那麼高標準的要求別人 他不是你 要放鬆下來 要去發現別人的優點

沒有人是你的朋友，沒有人是你的敵人，每個人都是你的老師。

對於自己還未了解的事，有時間去醞釀那些好奇心和想像力

保持著最原始、不帶任何偏見的態度和視角活著

成人的世界。沒有誰比誰容易，沒人有義務為你的壞脾氣買單。能夠容忍你壞脾氣的人，都是愛你的人，而你還在用你的壞脾氣一次次的傷害他們。

一個不懂得控製自己情緒的人，即使把全世界都給你，也早晚會被你毀掉。生活不易，除了生死，都是小事，你不要動不動就發脾氣！

越是有本事的人越懂得控製自己的情緒，越是沒本事的人脾氣越是大。

這一路，不只這幾個月，還是這十幾年，我無法不改變，我一直在改變，但最不想改變的，永遠是初衷：做音樂的初衷，或是從每一件事情找到樂

放棄一切，為自己，其實好易。放棄一切，但顧及家人，才想自己，才是不簡單

 每個選擇都伴隨著等價交換

境隨念轉

